有公司強制員工參與病毒檢測

有政黨接獲投訴指，有公司強制要求僱員接受病毒檢測。

過去兩周接獲十宗投訴，包括飲食業及院舍的員工，被僱主強迫參與政府為高風險群組提供的免費檢測。有飲食業的員工指，對僱主做法感失望，但在不情願下都交出樣本。

飲食業員工陳先生（化名）：「早上起床收到訊息，叫同事們交深喉唾液測試。我上班，又要送外賣，吃完飯回公司想喝水時，被老闆用粗口罵我，叫我快些做測試。交出樣本後，我又不知你是甚麼用途，為何我要交？不是自願性嗎？我有權不交。為何老闆要迫我們交？」